 니 생각은 어떠냐?
그래도 제가 팀장인데 그런식으로 손발이 안맞고 매번 부딪히니 저도 의욕이 떨어지고 많이 속상합니다.
...
결론적으론 유치장 경사 판단이 옳았지만 전 제생각이 틀렸다고 생각하진 않아요. 모든일이 결과만 중요한게 아니라 과정도 중요하다고 생각합니다. 특히, 인권이 관련된 일이라 함부로 할수도 없는 일이구요. 심증은 가지만 확실한 증거없이 체포하는건 무리가 있다고 봅니다.
난 그래도 유경사 판단이 옳았다고 생각한다.
다행히 추가 증거가 나오고 결과가 좋긴 했지만, 만에하나 잘못됐을땐 뒷감당도 되지 않을 상황이었어요.
나도 강력계에서 뼈가 굵은 사람이야. 막상 현장에 나가보면 생각하는거하곤 달라. 어떨땐 물증하나 없이 순전히 자백만으로 성사될때도 있어. 순전히 감으로만 잡을때도 있고.일일이 증거 먼저 확보할려다 범인만 놓친다. 그놈들이 나가서 더 나쁜짓 할수도 있잖아? 그러기 전에 잡아야지. 연쇄강간, 연쇄강도, 연쇄살인, 그런 사건들이 다 그래. 조금만 일찍 잡았어도 피해자를 줄일수 있는 거거든.
인권 문제도 있지 않습니까? 논란이 있긴 하지만 살인자에게도 인권이 있다는게 법의 공정함이라고 생각합니다. 확실한 증거없이 체포부터 하고 본다면 그게 바로 인권을 무시하는거 아닙니까?
그렇게 하다가 어느 세월에 범인을 잡냐?
유경사도 똑같이 말하던데. 전 아부지가 이런 생각을 하시는줄 몰랐어요.
그래서, 실망했냐?
...
그저 무식한 형사로밖에 안보여?
그게 아니라,
 나도 니가 이럴줄은 몰랐다. 현장경험많은 형사들이 답답해 하는게 바로 이런건데, 난 니가 잘 절충해서 할줄 알았다. 이론상으론 너네가 옳겠지만 현장에서 뛰어봐. 눈앞에서 뻔히 범인 놓치게 생겼는데 매번 어떻게 원리원칙만 따지고 앉았냐? 이런거 저런거 따지는 동안 빠져나갈놈 다 빠져나가지.
...
